以其人之道還治其人之身係咪啱？

成日聽人講以其人之道還治其人之身
有人對你唔好 你要咁樣對番佢佢先可以受返個惡果
但係如果有人殺咗你身邊嘅人 唔通你又殺返佢身邊嘅人咩？（可能偏激咗）
咁究竟用呢個心態待人係好定唔好？咩情況之下用先合適？

十倍奉還

好大怨氣 有無例子

你殺人咪謀殺囉on9

呢樣我都明
咁即係咩情況下先會以其人之道還治其人之身

以德報德 以直報怨 孔子八千幾年前答撚左你

最簡單咪打交
人地打你一拳 你還手
不過係香港好大機會入獄

咁句嘢米即係廢?

咪